{
 "exportData": {
 "session": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams",
"publicPool": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams" 
} 
},
"questions": [
 {
 "subject": "R/exams/01",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{7}{12}+&amp; \\frac{6}{12}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{24}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{12}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{7}{12}+&amp; \\frac{6}{12}= \\frac{13}{12} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort D richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/02",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{14}{9}+&amp; \\frac{13}{9}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{26}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{30}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{27}{18}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{14}{9}+&amp; \\frac{13}{9}= \\frac{27}{9} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort B richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_1",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/03",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{16}{11}+&amp; \\frac{9}{11}=  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{25}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{28}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{25}{22}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{16}{11}+&amp; \\frac{9}{11}= \\frac{25}{11} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort B richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_2",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/04",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{19}{13}+&amp; \\frac{6}{13}=  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{25}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{28}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{24}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{26}{13}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{19}{13}+&amp; \\frac{6}{13}= \\frac{25}{13} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_3",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/05",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{3}+&amp; \\frac{15}{3}=  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{20}{3}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{23}{3}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{20}{6}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{5}{3}+&amp; \\frac{15}{3}= \\frac{20}{3} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort B richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_4",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/06",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{15}+&amp; \\frac{12}{15}=  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{22}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{12}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{23}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{25}{15}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{10}{15}+&amp; \\frac{12}{15}= \\frac{22}{15} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_5",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/07",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{14}{1}+&amp; \\frac{2}{1}=  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{19}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{1}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{14}{1}+&amp; \\frac{2}{1}= \\frac{16}{1} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort D richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_6",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/08",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{9}{16}+&amp; \\frac{17}{16}=  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{27}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{25}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{26}{32}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{9}{16}+&amp; \\frac{17}{16}= \\frac{26}{16} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_7",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/09",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{4}{13}+&amp; \\frac{6}{13}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{26}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{4}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{13}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{4}{13}+&amp; \\frac{6}{13}= \\frac{10}{13} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_8",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/10",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{1}+&amp; \\frac{4}{1}=  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{14}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{4}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{10}{1}+&amp; \\frac{4}{1}= \\frac{14}{1} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_9",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/11",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{19}+&amp; \\frac{6}{19}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{6}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{3}{19}+&amp; \\frac{6}{19}= \\frac{9}{19} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_10",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/12",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{10}{8}+&amp; \\frac{15}{8}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{26}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{25}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{28}{8}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{10}{8}+&amp; \\frac{15}{8}= \\frac{25}{8} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_11",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/13",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{18}{6}+&amp; \\frac{9}{6}=  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{30}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{18}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{28}{6}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{18}{6}+&amp; \\frac{9}{6}= \\frac{27}{6} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_12",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/14",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{18}+&amp; \\frac{15}{18}=  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{23}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{15}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{20}{36}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{5}{18}+&amp; \\frac{15}{18}= \\frac{20}{18} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort B richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_13",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/15",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{5}{9}+&amp; \\frac{13}{9}=  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{5}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{19}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{21}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{1}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{5}{9}+&amp; \\frac{13}{9}= \\frac{18}{9} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort D richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_14",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/16",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{13}{11}+&amp; \\frac{4}{11}=  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{20}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{11}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{17}{22}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{13}{11}+&amp; \\frac{4}{11}= \\frac{17}{11} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort B richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_15",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/17",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{16}{6}+&amp; \\frac{17}{6}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{36}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{34}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{33}{12}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{16}{6}+&amp; \\frac{17}{6}= \\frac{33}{6} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort B richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_16",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/18",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{13}{20}+&amp; \\frac{7}{20}=  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{1}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{20}{40}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{23}{20}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{7}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{13}{20}+&amp; \\frac{7}{20}= \\frac{20}{20} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_17",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/19",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{3}{6}+&amp; \\frac{8}{6}=  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{11}{12}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{3}{6}+&amp; \\frac{8}{6}= \\frac{11}{6} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_18",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/20",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{15}{14}+&amp; \\frac{16}{14}=  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{31}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{32}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{30}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{34}{14}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{15}{14}+&amp; \\frac{16}{14}= \\frac{31}{14} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_19",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/21",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{13}{10}+&amp; \\frac{2}{10}=  &amp;    \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{3}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{16}{10}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{18}{10}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{2}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{13}{10}+&amp; \\frac{2}{10}= \\frac{15}{10} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_20",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/22",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{8}{2}+&amp; \\frac{13}{2}=  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{24}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{20}{2}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{8}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{21}{2}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{8}{2}+&amp; \\frac{13}{2}= \\frac{21}{2} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort D richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_21",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/23",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{17}+&amp; \\frac{4}{17}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{4}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{7}{17}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{34}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{2}{17}+&amp; \\frac{4}{17}= \\frac{6}{17} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_22",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/24",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{6}{8}+&amp; \\frac{9}{8}=  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{18}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{16}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{15}{8}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{6}{9}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{6}{8}+&amp; \\frac{9}{8}= \\frac{15}{8} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_23",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/25",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{14}{7}+&amp; \\frac{13}{7}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{27}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{27}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{30}{7}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{28}{7}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{14}{7}+&amp; \\frac{13}{7}= \\frac{27}{7} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort A richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_24",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ true, false, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 1",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/26",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{2}{13}+&amp; \\frac{8}{13}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{26}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{10}{13}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{9}{13}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{2}{13}+&amp; \\frac{8}{13}= \\frac{10}{13} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_25",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/27",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{14}{19}+&amp; \\frac{10}{19}=  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{23}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{24}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{25}{19}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{27}{19}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{14}{19}+&amp; \\frac{10}{19}= \\frac{24}{19} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort B richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_26",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, true, false, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 2",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/28",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{12}{9}+&amp; \\frac{1}{9}=  &amp;      \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{9}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{18}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{12}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{13}{9}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{12}{9}+&amp; \\frac{1}{9}= \\frac{13}{9} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort D richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_27",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, false, true ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 4",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/29",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{16}{3}+&amp; \\frac{12}{3}=  &amp;     \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{29}{3}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{28}{6}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{28}{3}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{27}{3}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{16}{3}+&amp; \\frac{12}{3}= \\frac{28}{3} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_28",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/30",
"question": "<p>Addiere die folgenden Brüche und kürze sie so weit wie möglich: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n\\frac{18}{14}+&amp; \\frac{10}{14}=  &amp;   \\end{aligned}$$</span><br /> Welcher Bruch ist das Ergebnis?</p>",
"questionlist": [ "<span class=\"math inline\">$\\frac{31}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{29}{14}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{2}{1}$</span>", "<span class=\"math inline\">$\\frac{27}{14}$</span>" ],
"solution": [ "<p>Wenn der Nenner gleich ist, dann addiert man die Zähler: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}", "\\frac{18}{14}+&amp; \\frac{10}{14}= \\frac{28}{14} &amp;  \\end{aligned}$$</span><br /> Also ist Antwort C richtig.</p>" ],
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "gleichnamige Brüche addieren_29",
"markup": "html5",
"type": "mchoice",
"name": "gleichnamige Brüche addieren",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution": [ false, false, true, false ],
"tolerance": [      0,      0,      0,      0 ],
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 4,
"string": "gleichnamige Brüche addieren: 3",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
} 
],
"feedbackQuestions": [] 
} 
}
